班狗今次大獲，推比二百萬人同所有發夢前線睇！

五大訴求，缺一不可

整個「運動」已經發展左差不多兩個月，勇武、和理非、罷工、不合作，好多野我地都做過，政府從未正面回應過我地既訴求，反而係不斷遊花園、將個波拋去比警察（狗），製造示威者係暴徒破壞社會安寧既假像；「從來令到香港社會亂既係當權者，唔係反抗者。社會大眾要考慮要反思既係點解有咁大既壓迫？你點會去指責一D被壓迫既人，而唔係去指責壓迫人既政權呢？呢個係絕對講唔過去？」

但係我地必需要反思同認清我地作為香港人要追求既野係咩，最終目標係邊到，我自己覺得就係民主。

Joseph Schumpeter’s definition:
“that institutional arrangement for arriving at political decisions in which individuals acquire the power to decide by means of a competitive struggle for the people’s vote”

Freedom House’s electoral democracy:
A political system that guarantees universal adult suffrage and whose leaders are elected in competitive multi-party and multi-candidate processes in which opposition parties have a legitimate chance of attaining power or participating in power

我唔接受任何假普選，而係五大訴求其中一個 — 雙普選。只要我地民選政府先能夠代表到大部分既香港人，以市民利益為先而制定既政策，針對性解決香港問題：從醫療、樓價、交通、城市規劃等各個不同範疇既根本問題。

但過程係需要我地團結一致去爭取。楊岳橋最近係BBC都講過 “We are united…” “universal suffrage “都提及過好多次，我相信都係好多香港人想要既野。

Three stages of democratisation:
1. authoritarian regime ends （777政府）
2. democratic regime（由1124開始）
3. The consolidation of the democratic regime （1124後續）

Seymour Martin Lipset’s modernisation theory:
“The more well-to-do a nation, the greater the chances it will sustain democracy”

Four processes: Urbanisation, industrialisation, educational attainment, wealth generation

1.Economic growth >>
2.social mobilisation >>
3.political mobilisation >>
4.regime change

根據現時香港既整體環境，我認為上述既modernization theory入面既4個processes我地只係得”economic growth” 咁你會問，都無2&3，點樣先做到第4樣野：有我地既民選政府？我再一次引用楊岳橋係BBC入面講 “history is history”

過去既歷史就由佢成為歷史，同時我地亦不應被過去既成功作為現時和未來既標準，更不應因為歷史而被制肘住我地發展中既運動，要做既係團結一致，創造歷史—

1.Economic growth
2.Regime change
3.Political mobilization
4.Social mobilization

而非上面原始既modernization theory！

下面各國係依啲年份都有大事發生過，詳情唔講，自己上網睇，但我想指出既係世界各地都不斷演變，追求民主，依一樣野係普世價值黎，香港亦都係要尋求改變。

Philippines 1986
South Korea 1987
Pakistan 1988
(Myanmar) 1988
(China) 1989
(Malaysia) 1998
(Iran) 2002
East Germany 1989
Czechoslovakia 1989
Romania 1989
Nepal 1990
Bangladesh 1991
Thailand 1992
Indonesia 1998
Serbia 2000

General pattern of democratization
Threat and Grievances （社會被壓迫）
Moral outrage（政府同警察既回應及行為）
Support from economic and communal elites （200萬+5+所有支持者）

然後下面⋯⋯
“According to moral principles, a government that assumes or retains power through fraudulent means has no moral basis…If such a government does not itself freely correct the evil it has inflicted on the people, then it is our serious moral obligation as a people to make it do so…”

依篇野並唔係任何行動計劃，戰術建議
我係要話比你地知，五大訴求，缺一不可，香港人要團結一致，創造歷史！雖然一國兩制五十年不變，但歷史係歷史，不獨立係仲可以有一個出路：永續港人治港，高度自治。好多人都覺得97後50年，就會失去現時香港既自由，無人諗過其實一國兩制可以一百年？二百年？永續特區行政區？所有野靠我地爭取，但短期目標係五大訴求，缺一不可！

依排見身邊好多人有絕對同放棄既念頭
但
加油！
我上次搭完校巴，有個同學仔同我講，佢都係一樣會堅持到底，直到成功。

光

復

香

港

時

代

革

命

五

大

訴

求

缺

一

不

可

成

立

推

獨

調

查

委

員

會

撤

回

惡

法

釋

放

所

有

被

捕

人

士

暴

動

定

性

即

實

行